%@Titre:Amérique Sud 2011
\emph{Cet exercice est un questionnaire à  choix multiples (QCM). Aucune justification n'est demandée.\\
Pour  chacune des questions, trois réponses sont proposées, une seule réponse est exacte.\\
Aucun point ne sera enlevé en cas de mauvaise réponse.\\
Pour chacune des $3$ questions, indiquer sur votre copie le numéro de la question et recopier la réponse correcte.}

Pour répondre aux questions, observer la figure ci-dessous :

\begin{center}
\psset{unit=0.6cm}
\begin{pspicture}(18.5,6.2)
\psline(7.6,0.4)(3.4,0)(0,1.8)(6.2,2.3)
\psline(11,0.7)(18.3,1.3)(14.8,3.1)(12.1,2.9)
\psarc(9.1,3){2.85}{-25}{217}
\psarc[linestyle=dashed](9.1,3){2.85}{217}{254}
\psarc(9.1,3){2.85}{254}{304}
\psarc[linestyle=dashed](9.1,3){2.85}{304}{336}
\rput{6}(9.2,1.6){\psellipticarc[fillstyle=solid,fillcolor=white](0,0)(2.5,0.35){180}{0}}
\rput{6}(9.2,1.6){\psellipticarc[fillstyle=solid,fillcolor=white,linestyle=dashed](0,0)(2.5,0.35){0}{180}}
\rput{6}(9.1,3){\psellipticarc[fillstyle=solid,fillcolor=white](0,0)(2.85,0.4){180}{0}}
\rput{6}(9.1,3){\psellipticarc[fillstyle=solid,fillcolor=white,linestyle=dashed](0,0)(2.85,0.4){0}{180}}
\psline[linestyle=dashed](8.9,6.)(9.3,0.1)
\psdots[dotscale=0.75](9.1,3)(9.15,2.3)(9.2,1.6)(11.2,2)
\psline[linestyle=dashed](9.2,1.6)(11.2,2)(9.1,3)
\uput[r](9.1,3){\footnotesize O} \uput[r](9.15,2.3){\footnotesize R} \uput[r](9.2,1.6){\footnotesize H} \uput[ur](11.2,2){\footnotesize M}
\rput(3.5,0.6){$\mathcal{P}$} 
\end{pspicture}
\end{center}

\begin{itemize}
\item O est le centre de la sphère,
\item le plan ${\cal P}$ coupe la sphère suivant un cercle de centre H,
\item M est un point de ce cercle,
\item R est le milieu de [OH].
\end{itemize}

\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|m{3cm}|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}

\hline
\textbf{1.} & Le point R appartient\dots& à la sphère de centre O et de rayon OM. & à  la boule de centre $O$ et de rayon OM. & au plan ${\cal P}$.\\ 
\hline 
\textbf{2.} & La distance du point O au plan ${\cal P}$ est\dots & OM & OR & OH
\\ \hline 
\textbf{3.} & Si OM = 11,7~cm et HM = 10,8~cm, alors OH = $\cdots$ &
4,5~cm & 1,2~cm & 20,25~cm \\ \hline 
\end{tabularx}